《魚樂無窮》進階版 電視唔播魚播貓

亞視非永恆，落幕終有時。要數番亞視經典節目，點少得最長壽節目Telefision《魚樂無窮》？實時影住缸魚，竟然變成元祖級治癒系節目，仲要家喻戶曉，都幾劃時代。記者早前發現港台電影32台有進階版《魚樂無窮》，名為「漫。電視」，不過就多元化得多，有砌模型、高空看香港、貓貓狗狗、各式海洋動物及雀鳥，傳統啲仲有篆刻同粵劇花旦小生化妝過程！

港台電視32台平時主要播新聞及立法會開會情況，間場或晚上就會播吓呢種近似實時的節目。當中有「小貓篇」，影住啲貓追波自娛，或者上演呢排大熱嘅武林格鬥技，可愛到犯規呀！坐定定眼定定咁睇，快活不知時日過。香港電台電視部節目部總監陳俊樂就強調拍漫。電視，概念並非源自《魚樂無窮》。

「我哋唔希望似《魚樂無窮》咁，今日睇同聽日睇都一樣，我哋反而對歐洲流行嘅Slow TV（慢電視）更有印象。挪威有人睇火車頭可以睇得咁投入，而且仲係全城熱話，令我哋好記得。」陳俊樂口中所講的係挪威NRK國家電視台推出的節目，把鏡頭置在火車頭，拍攝從卑爾根到奧斯陸車程的沿途風光，長達七個鐘，係，七個鐘，喺睇七分鐘片都嫌長的年代，竟然有過百萬人睇，佔挪
威總人口四分一，創出收視神話。

香港節奏快到喘氣，未必容得下呢種節目，所以港台32台就玩多元化，拍攝不同類型影片。資源有限，有些節目係員工公餘時間喺屋企拍攝。「例如播貓嗰個節目，同事覺得『太好了，我屋企啲貓唔錯！』嗰個同事有五隻貓，拍嗰陣出動阿媽前後夾攻，引啲貓去鏡頭前，好多趣事。」《魚樂無窮》實時感重，但見貓貓片有剪接位頗多。「原本我哋都好想自然啲，唔剪接片段，盡量希望直落。但有時畫面真係乜都無，兩三分鐘都無貓，佢喺度瞓覺我哋覺得ok，但出咗鏡就sorry啦，要剪走。」同樣要剪接嘅仲有航拍香港靚景。「高空嗰條片，有啲人會問點解唔係一shot落，觀眾唔明白架飛機去唔到咁遠，啲電都捱唔到咁耐。」佢就話呢個系列比較受觀眾歡迎，收到不少好評。「佢哋覺得啲景好靚，有人話自己坐喺度睇咗一個鐘。」

漫。電視硬係好似上咗年紀嘅人先啱睇咁，佢哋拍攝前都曾經擔心觀眾層面唔夠廣，於是特別詢問年輕同事意見，後來衍生咗砌模型系列。她笑謂：「同事用自己時間拍，砌嘅過程佢唔可以去廁所，係可以閂機再來，但佢希望一shot落。」佢提到會考慮向一些攝影發燒友的影片商借影片，擴大片源。「有公眾參與，層次又唔同。」嚟緊有更多題材推出，例如「爬山單車篇」、「相思雀篇」、「烏龜篇」等等，詳情考參考港台電影32台節目表。

正WOR

睇貓好過睇CCTVB

其實佢有時播啲動植物公園啲動物呀，砌高達嗰啲我都覺得幾正。

睇完段新聞

即刻search SLOW TV係咩
火車條片飛左D隧道位睇左個半鐘

仲有好多類似片，靚到

睇過表示唔錯

purranormal activity

好多人成日話唔得實際只係佢冇膽試

TVB寧願播宣傳易cap水啦
其實viutv凌晨都有咩drive in HK. 影住架車喺街道穿梭。

不如播巴膠拍個啲巴士路程
不過要停紅綠燈同埋站好似好無隱

今晚睇下先

不過我同意歐洲火車頭嗰個係受歡迎，
始終係得車長可以從呢個視角睇風景。
Driving in HK都好，不過如果係啲更特別嘅視角會更加吸引！

呢d 都係你無隱先會睇架啦，反而負負得正

水族日漸式微

魚街都係

好似norway之前仲有播燒木炭燒足十個鐘
仲要有旁述，
勁多人睇仲要有人扑住睇話好好feel

不如翻影視台開POST 啦